一人n本對你有好大影響既書

心理勵志， 文史哲， 人物傳記，
回憶錄， 小說，工具書，
參考書，文學，期刊等等

咩類別都得

要真係睇完成本之後人生有所改變

我先

Tuesday with morrie
睇完之後同家人關係改善左好多

咸書

龍虎門

囚徒健身

創意台 好難認真答

基本法

哲道行者

毛語錄

人間失格 斜陽

認真
金庸寫既所有小說
令我中文好左好多

地產霸權 學識左香港真喺有錢就玩晒
大至電力 小至你炒菜落嘅鹽
都喺由班仆街話事

1984

認真
人生之體驗 - 唐君毅

解決左好多諗唔通既位

老夫子

真係笑話 收風船長

小王子的領悟 周保松

小王子

《資本論》同《共產黨宣言》

我個人係無睇過，但呢兩本書嘅出現對我嘅人生有好大影響

異鄉人

最後14堂星期二的課

我的奮鬥
Hitler did nothing wrong

快思慢想

阿含經

自護獨立宣言

思考致富

毛主席語錄

共產黨宣言其實唔長，好易搵到嚟睇同相對易明
資本論我都係睇左圖解版only, 太長難睇同難明

animal farm
hunter x hunter

人類大歷史

睇完之後真正體會到咩叫「世上本無事，庸人自擾之」

九陰真經

人性遊戲

animal farm
1984
Мы
Brave new world

同好

睇多啲講中文嘅書 咁你就會知 依個情況你應該用(係)而唔係(喺)

聖經

愛侶h生活

唔知擺東野圭吾
但係佢本惡意令我接觸日本文學

可否講下有咩影響

我都好中意東野圭吾
但對我人生冇乜影響
解憂本身有啲影響既
但好快就冇左回事

夫妻成長日記

人間失格

1984

當初純粹當故仔睇

蠟筆小新

聖誕

btw
之前去st petersburg買咗黎收藏

有咩影響

禁多人 1984既
1984 對大家有咩影響

你睇咗未先

數學與生活

講笑
係animal farm 個陣中學雞 一睇先知689之流搞乜

The outsider
人間失格
聽風的歌
在冬夜一個旅人

堅決反共反帝國

水滸傳

認真嘅 三國演義

一路向西

人性的弱點

李天命的思想藝術

天龍八部

好難明

活著
時間簡史

Harry Potter同衛斯理令我開始睇書

另外有一本講中東歷史政治的入門書令我開始睇歷史同政治的書籍

Playboy

厚黑學 真係李宗吾寫，冇其他人解讀嗰本

講咩咖

小說就全套金庸加四大名著

文史哲 就呂大樂、Larry diamond堆書
仲有好多其他人的節錄，唔記得曬名

動物農莊

近期就《香港獨立論》，糾正咗我好多歷史觀

厚黑只係手段，用厚黑去利己先係大仆街，但要制止大仆街只有比佢更厚黑

我的奮鬥-希特拉

有咩影響?

蘇菲的世界&紙牌的秘密

妖怪公寓

睇完覺得自己係渣滓之後好想努力做個幽雅嘅好人

被討厭的勇氣

貨幣戰爭
佢令我知道書係唔可以盡信
就算佢拎幾多獎都好

牧羊少年奇幻旅程
好細個睇 開始諗自己條命

莊子

倉頡書

唔好笑呀
我真係見過有人拎住哩本野當天書咁上撚哂腦

孫子兵法

衛斯理系列
細個晚晚通宵睇書

細個唔多點睇書，所以真係諗唔到乜嘢書對自己有好大影響嘅書

中國啲嘢真係唔好信咁多

人類嘅劣根性

一定係「睇樓王」👍🏼

李天命，唔係話佢勁，但啟蒙

厚黑學
睇完之後人生好似反轉左係-Y軸游走咁

可蘭經

呢本正

忽然一週

京極堂
ARIA
牧羊少年
風之影
薛西弗斯的神話

文心雕龍

時間簡史
雖然最後都唔係major physics

變形記

即係比一個大仆街更加大仆街

禮物

令我無咁介懷慘痛既過去

吓哩本我覺得十級呃錢喎

Justice- what is the right thing to do

係就係短D
但咁岩有一段長時間唔開心睇到我有釋懷
不過都係D好簡單既道理黎又真

睇英文版
睇到原來係玩present嗰字食字gag嗰陣,
真係屌左出聲

流浪者之歌

lm

科學說需求
供應的行為
制度的選擇

人間失格同斜陽
睇完又唔敢話學到咩好有意義既野
只係好有感觸
真係身不由己
特別斜陽佢細佬果封遺書
真係完全睇完 都唔會阻止佢自殺

拖延心理學
俾佢講中晒

最近有終極修訂版,有五本

四書五經

禁你老母

1984

海闊天空

少有人走的路

人性的弱點
Justice
雜食者的兩難

心靈雞湯

secret
講吸引力法則

一個瑜伽行者的自傳

the alchemist
five people you meet in heaven

張五常 《經濟解釋》

咦？原來可以多過一本。咁仲有《道德經》

斷捨離

道德經

啱啱想講
我決定簡單的生活
睇完先開始諗自己其實係咪真係需要擁有咁多嘢

李天命的思考藝術

留名睇書

龍應台目送
唔係嘅話我中文都唔會有3

中四 李天命 存在主義概論
大一 蘇格拉底之死
其實好難話真係有本睇完叮一聲既書
因為到消化左之後 就會淡忘自己睇過咁

狼圖騰 動物農莊

張五常經濟解釋真係天書黎，
重要睇得好過癮

完全自殺マニュアル

我econ底麻麻，睇得有d辛苦。

賣柑者言

葵花寶典

如果這世界貓消失了

睇完覺得生死無常，唔好對無謂事咁執著

一味睇佢自吹自擂都叫過癮

我都係明七、八成架咋，例如佢講成本曲線、上頭成本果到真係睇到一頭霧水。
仲有某啲邊際分析又係幾複雜，
我望兩望skip佐佢就算。

人性的弱點
雲海既書
Coco!

”國家為什麼會失敗”
分析幾獨到

“零時”，“1946”
講戰後世界
仲精彩過二戰

過癮既地方係佢用另一個角度睇世界，例如用產權、租值消散黎分析政制，相比起歷史/政治學家講既野通透好多，同埋睇完真係覺得自己知識有增長

同埋我覺得佢串得起，實在太撚勁

史記、資治通鑑、紅樓夢
利申三本都未睇哂，但都獲益良多

火影忍者

哲學的陌生感

人性的優點

近幾年有
Why Nations Fail
我以前冇諗過可以用呢種角度睇社會制度
對政治有興趣既巴打一定要睇

顧汝德本官商同謀
了解香港政治經濟既入門書

人間失格
瘋子的世界

我心中的聖經

你個名

咁勁無奬拎?無提名?仲霉到要逃稅
又係中學雞聽人講以前al econ幾難幾難走嚟神化條呀伯

與神對話

唔一定要有獎先叫勁既 大把學者都係一世捱窮兼無獎攞,但係佢地既學說影響到好多人,進而影響日後世界發展. 對比起近幾屆所謂諾貝爾經濟學獎得主,講乜野"人既決定係非理性"呢類阿媽係女人但包裝到得博士先睇得明既數學研究,張五常用非常淺白既中文講俾人聽咩係經濟學,自己既心路歷程同研究心得,內容就算係行外人都睇得明,呢種精神係當今學術界好難得,其實係鼓勵到好多人日後選擇修讀經濟學,或者學識用另一個角度睇世界,呢個就係張五常著作既價值.

厚黑學

playboy
性經

把妹達人

所有關於科學嘅書

演員的自我修養

佢本經濟解釋無教科書既刻板，反而成日講佢同其他經濟學家既討論/爭辯，有D自傳既感覺，睇到津津有味。
唔係話吹捧張五常，例如佢話中國經濟制度全世界最好係有啲格硬黎/奶共，但佢絕對係諾貝爾級經濟學家，只不過佢唔用數學，主張考察真實世界既局限條件，要做研究唔係咁容易，難出論文，所以大學課程都唔會教佢套野。

字典

睇緊活著…

睇到嫁女，環境好返d
唔敢睇落去
驚接受唔到…

近代中國人都冇好日子過…

如果承受能力唔高嘅睇電影好過啦
小說真係...

古惑仔

雖然我睇完小說之後都係心諗一句 做乜鳩..

李天命 果堆書

尼采

Rich dad poor dad

尼采邊本?

每一本

漫畫X子系列

mein kampft

奴教

Finance and the good society

考完dse睇咗呢本書，結果無入bba走咗去讀n賤

睇完成個人睇嘢宏觀好多，唔會自我中心，思想正面咗好多

佢都我影響咪以前通常靜係睇英文翻譯小說
佢令我開始日本文學有興趣因為風格好特別

最有印象係鬼的足音 同佢本惡意仲有白夜行

不過鬼的足音係另外一條友寫既

Thinking fast and slow

第一本睇嘅外國書

一開始就接觸極端思想

富爸爸 窮爸爸
其實冇睇過，但係一世都會記得佢講既assets同liability分類同點追求財政自由

小學中學教科書

白夜行真係超正

少睇書 通常睇開ted

例如 ？

窮爸爸富爸爸

有好多理論係香港唔WORK嫁

全世界都唔work架啦，寫比窮人打飛機姐，如果唔係D有錢人邊有奴隸用

窮爸爸富爸爸睇左一本都頂唔順
係咁寸9佢親生老豆 豬兜 仲要認第二個做老豆
不孝子

祕密
令我信左吸引力法則幾日

之後先知依D叫NEW AGE野
細心諗同宗教冇分別
諗返都覺得自己ON9

第三選擇 快思慢想 中學時期

唔明
姐係點

有冇睇過祕密先?

快樂的死
異鄉人

怦然心動的人生整理魔法 捨棄左好多野

google 左，明了

我都想睇呢本
係咪除左教執屋仲有其他？

佢不停咁講 只要諗住想要既野就會得到
得唔到因為你仲有雜念

又或者只要一諗之後可能會走車
去到車站就真係走左車咁

舞。舞。舞

主要都係執屋 但睇作者文字都有D人生領悟既

Lm

細個唔鐘悥睇書

之後中學係圖書館無意地借左東野圭吾嘅新參者

令我開始鐘意推理小說

Disgusting digestion

死肥仔

我的青春戀愛物語果然有問題

熱愛基本法

我的16歲援交手記

細個睇完之後更加明白到潔身自愛係咩，
為左滿足一時物質上嘅虛榮心會變成一世嘅夢魘

不過好耐之前唔知借左俾邊個冇還返俾我

1973年彈珠玩具 睇完先知咩叫意識流

太子黨天下 當年睇完先認真咁了解下中共既政治模式，核心人物，先知政治局常委係乜撚同當年18大係乜事

牧羊少年
遠山的回音
衛斯理
全部都好正

《看雲趣》

自願被吃的豬

之後揀咗讀哲學

面書

衛斯理全系列 加多本動物農莊

失樂園，點接受人會年老
男人這東西，反思兩性

一來走來 王貽興

《汝豈好辯哉？》《比橡皮圖章更不堪》黃毓民
《香港民族論》學苑

小學雞喺圖書櫃借左本三國鼎立，唔係演義
由黃巾講到北魏
從此人生興趣走入左歷史毒撚之路

九龍十隻白虎
仲要外面用九龍十大食府夾住